<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>honevid.xyz</id>
    <title>澈石堂-Honevid’s OutSpace</title>
    <updated>2021-09-08T12:39:14.746Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="honevid.xyz"/>
    <link rel="self" href="honevid.xyz/atom.xml"/>
    <subtitle>Honevid-灵感火花，澈石轻随笔✒</subtitle>
    <logo>https://static.gridea.dev/308682162347967041/pP54p4ikj.png</logo>
    <icon>https://static.gridea.dev/308682162347967041/pP54p4ikj.png</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 澈石堂-Honevid’s OutSpace</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[评论系统已开放！(X)]]></title>
        <id>https://honevid.xyz/ping-lun-xi-tong-yi-kai-fang</id>
        <link href="https://honevid.xyz/ping-lun-xi-tong-yi-kai-fang"/>
        <updated>2021-09-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[0.评论需要挂载vpn，不然评论区无法显示，正在改进中....
已经接入disqus评论插件，欢迎大家的评论。
目前国内正常访问网站将无法出现评论区，想要评论建议挂vpn访问。
温馨提示：
1.善意的评论会温暖每一个人。
2.为了快速开放评...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>0.评论需要挂载vpn，不然评论区无法显示，正在改进中....</p>
<p>已经接入disqus评论插件，欢迎大家的评论。<br>
目前国内正常访问网站将无法出现评论区，想要评论建议挂vpn访问。</p>
<p>温馨提示：<br>
1.善意的评论会温暖每一个人。<br>
2.为了快速开放评论区接入了disqus，评论选择“我更希望匿名&quot;可以免登录disqus账号，但是需要填写用户名和邮箱信息，互联网非法外之地，评论需要负责。<br>
3.评论默认已经接受评论政策，详见https://honevid.xyz/comment-policy/<br>
4.遇到恶意评论可以联系我删除，此帖评论区联系有效。</p>
<p>感谢每一个人的支持。</p>
<p>另外，期待来访者填写访问体验。<br>
（扫码/复制链接https://www.wjx.cn/vj/e3Iskyh.aspx）<br>
<img src="https://static.gridea.dev/308682162347967041/IWmLvKa4o.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[看海]]></title>
        <id>https://honevid.xyz/kan-hai</id>
        <link href="https://honevid.xyz/kan-hai"/>
        <updated>2021-09-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[
听说会看到大海
于是附着车窗凝视很久
太聚精会神反而早早困了
梦里才看到大海
惊起转头看去
车水马龙依旧
只听笑道
大海已经过了
可能就是没有缘分吧
就像是那个空瓶
记忆溶在几滴残留的果汁里
注定留在那个
靠海的镇子
多年以后
肚里的果汁...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://static.gridea.dev/308682162347967041/mBUKlCptn.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
听说会看到大海<br>
于是附着车窗凝视很久<br>
太聚精会神反而早早困了<br>
梦里才看到大海<br>
惊起转头看去<br>
车水马龙依旧<br>
只听笑道<br>
大海已经过了<br>
可能就是没有缘分吧<br>
就像是那个空瓶<br>
记忆溶在几滴残留的果汁里<br>
注定留在那个<br>
靠海的镇子<br>
多年以后<br>
肚里的果汁与旧瓶共鸣<br>
把记忆牵扯回那个嗜睡的路上<br>
惊奇地发现<br>
时光好像总在暗示些什么<br>
又或者是人心刻意的趋向吧<br>
因为人们回忆起一次漫长的路途时<br>
总想说些什么<br>
记住些什么<br>
不是数不尽的路灯<br>
不是嗡嗡的轰鸣<br>
不是诡异的梦和酸痛的肢体<br>
那种奇怪的阴雨天气<br>
或者傍晚夜暗灯初明时的惆怅<br>
随着前面的黑暗与雾气<br>
一起袭来了</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[风来]]></title>
        <id>https://honevid.xyz/feng-lai</id>
        <link href="https://honevid.xyz/feng-lai"/>
        <updated>2021-09-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我在争吵中迷离良久
多年风雨饮过最烈的酒
归来还佯装如芳华依旧
也不过一句道破
谁经得住这失落
清醒的梦里但愿越上院楼
终究等得一个风来的时候
​2020.1.29
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我在争吵中迷离良久<br>
多年风雨饮过最烈的酒<br>
归来还佯装如芳华依旧<br>
也不过一句道破<br>
谁经得住这失落<br>
清醒的梦里但愿越上院楼<br>
终究等得一个风来的时候<br>
​2020.1.29</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[饼友]]></title>
        <id>https://honevid.xyz/bing-you</id>
        <link href="https://honevid.xyz/bing-you"/>
        <updated>2021-09-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[那好像是盛夏的时候，D老板带着他新买的佳能拉着我出去拍照片。
没有特定约地方，他拉着我说随便走走随便拍拍。
走到家附近的大桥下，阳光很好，路两边绵延着一大片夹竹桃长得格外高，马上要接着天似得，正开着花，红的白的缀了满枝，味道说不上好闻，只是...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>那好像是盛夏的时候，D老板带着他新买的佳能拉着我出去拍照片。<br>
没有特定约地方，他拉着我说随便走走随便拍拍。<br>
走到家附近的大桥下，阳光很好，路两边绵延着一大片夹竹桃长得格外高，马上要接着天似得，正开着花，红的白的缀了满枝，味道说不上好闻，只是远远看着很喜庆很热烈。走着走着发现树林里有条小路，里面走出个头发花白的老头，他指着不远处的河对我说，这河不安定。<br>
我诧异地看着老头，我从小在附近长大的运河，有什么不安定的?<br>
D老板没说话，用一种奇怪的眼神看着老头，抱着自己的相机不耐烦的向桥上走。<br>
老头好像没看着D老板似得，自顾自捋着裤管，那湿着的裤管沾着泥，卷上去把裤子干净的地方都弄脏了。<br>
D老板已经快走到桥上了，连声喊我过去，我缓过神连忙向桥上走去，不经意间回头，那老头已经捋好了裤脚，转头向树林深处走去，泥路上留下了几个白色的脚印。<br>
我跑到桥上，和D老板一起看着远处的运河，阳光下河水浅绿泛着波光。天上慢慢飘来一大片厚厚的云，把阳光遮住了，天气顿时变得格外阴郁，记忆里夏天的云总是如此。<br>
河对岸不远处不知何时建了一栋楼房，看上去已经破败不堪了，房子的大门紧锁，倒是墙上被凿破了一个大大的口子，红砖露在外面，上面附着淡淡的绿苔。<br>
我正看着那房子出神，远处河面上突然咕噜咕噜冒起一个个很大的气泡，不时有一双手在气泡里上下摇摆。<br>
好像有人溺水了，我焦急地看着桥上有没有能帮忙的人，奇怪的是本来车水马龙的桥上居然只有我们两个，连路过的车都没有。<br>
正当我焦急万分时，河对岸那房子里居然传出一声女人的尖叫，一个满身被沾满白色粉末的女人从楼房墙壁的口子钻出来，尖叫着跳进河里，游到那人溺水的地方抱着那人在河里翻滚起来。<br>
我以为是见义勇为的人，谁料那两人好像并没有游上岸的迹象，河面翻滚的比之前还要剧烈。不久那楼里又传来一阵女人的尖叫声，又是一个满身被沾满白粉的女人尖叫着出来并跳进河里，河面翻滚的越来越剧烈了。<br>
我正感到诧异，楼房里又传来尖叫声，又是如此，但这次女人跳进河里并没有喊叫，而且楼房里的尖叫声一直都在。三个女人都被白色粉末掩盖的十分严实，根本看不出长相。<br>
眼看河里翻腾的动静慢慢变小，D老板对我喊了声救人，我们两人一起从桥上跳进了河里。<br>
可能是潜能激发，一入水我借着惯性朝前游了很远，抬起头喘气时我睁眼准备看看自己的位置，谁料原先的运河突然变成一个稍显老旧的大水池，那岸边破旧的楼房变成了一个热闹的茶店。<br>
我继续向前游准备救人，游到近前才发现原来是男男女女嬉水游玩，D老板示意我莫要打扰，便一起向岸上的茶店游去。<br>
登上岸，茶店里传来阵阵异声，由于好奇我向店内望去，原来是几位抹着厚粉的艺女给茶客献唱，茶客一手搂着一人听唱，好不自在，其中所另见之事也不便赘述。<br>
D老板拍拍我肩膀示意我快走莫打搅人家兴致，路上我问他可知那白粉是何物，他说像面粉，我觉得像石灰。<br>
走到临近桥下，发现有三道门，左起第一门通向桥另一头，中间一门通向桥上正中处，即是我们跳水之处，第三门通向我们上桥来时之处。<br>
沿着路直面的便是左一门，我不假思索走进去，只觉得突然寒气逼人，外面仿佛突然变成严冬一样，于是慌忙退回来，D老板为了那跳水前放在桥上的相机进了第二门，看到我没在他前面，也退了回来。<br>
我告诉他第一门外寒冷无比，他随即应道第二门外面异常炎热。<br>
我感到十分诧异，于是向第三门走去。<br>
第三门外气温还算正常，不过原先路两边开红白花的夹竹桃突然都变成了开粉色花的樱树，D老板跑到桥上拿相机，我慢慢跟上向他问到，樱花是春天开的那现在岂不是变成春天了?<br>
D老板拿着相机指着天上说，好像不一定啊，也可能是冬天。<br>
我抬头看，一片片雪花正在从天上飘落。<br>
漫天白色的雪花，满树粉色的樱花<br>
粉红与雪白交织出一种纯净的美感<br>
D老板举着相机对我说，我要“感动常在”了。</p>
<p>下卷<br>
下了桥继续往前走，不远处便是个繁华的街道。<br>
路上灯火通明，不过没有行人</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[感觉不太好]]></title>
        <id>https://honevid.xyz/gan-jue-bu-tai-hao</id>
        <link href="https://honevid.xyz/gan-jue-bu-tai-hao"/>
        <updated>2021-09-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[半梦半醒之间，一个声音幽幽传来
给你买的早饭，放这了，趁热吃
我起身揉了揉眼睛，拉开窗帘，外面太阳还没出，一切都是灰蒙蒙的，风吹进来有点凉了，我打了个哈欠，套上衣服穿着拖鞋径直出了门。
难吃死了，我要自己去买。
这是夏天的清晨，太阳还迟迟不...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>半梦半醒之间，一个声音幽幽传来<br>
给你买的早饭，放这了，趁热吃<br>
我起身揉了揉眼睛，拉开窗帘，外面太阳还没出，一切都是灰蒙蒙的，风吹进来有点凉了，我打了个哈欠，套上衣服穿着拖鞋径直出了门。<br>
难吃死了，我要自己去买。<br>
这是夏天的清晨，太阳还迟迟不出，眼前的一切都显得灰蒙蒙的，空气里飘着一股浓浓的露水味。<br>
可能还没睡够，我的眼睛一直酸酸的，像我这样喜欢熬夜的人可能不适合吃早饭，我开始后悔这次出门了。<br>
说早不早，说晚不晚，路灯都已经灭了，路上什么人都没有，一排商铺都还没开门，周围静的出奇也暗的出奇，上下眼皮开始打架了，我打了个哈欠，继续向前走。<br>
真讽刺啊，夜里十二点这么晚的时候这里还这么亮，到现在却暗成这个样子了。我眯着眼，模糊间看到远处商场里居然亮着或明或暗的光。<br>
那行吧，我也不高兴往前走了，就去这吃吧。我拖着我昏昏沉沉的脑袋挪了过去。<br>
服务员很漂亮也很热情，不一会就把吃的端到我桌上了，我尝了几口，确实美味。下意识摸摸口袋，完了我好像付不起，于是我起身趁服务员不注意溜出了商场。<br>
她万一追上来怎么办？<br>
我带着慌张钻进了一个隐蔽的小巷里，这下她应该找不来了。<br>
心情慢慢平复下来，不远处飘来一阵阵香味，勾的我肚里的馋虫直流口水。我循着这香味向前走，真是踏破铁鞋无觅处，一排排早餐店在我眼前摆开。这边老板拨开热气拿出刚出笼的大包子摆在案台上，一个个白胖胖的身子勾得人牙痒痒，那边厨子在饼上刷好油撒上葱花放进煎锅里盖上盖，顿时飘出一阵浓香，让人恨不得化成魂魄掺进这香味里。<br>
我猛的拍手，心里狂喜，好喂，这边卖的早饭我总能买得起吧。<br>
三步并作两步，我提着腿往包子铺那一站，问老板要仨包子，老板操着夹子顺手提了仨热气腾腾的大白面包子装进塑料袋里递给我，我伸手拿过来就大咬一口，这真叫一个得劲，面皮又白又劲道，就着那鲜香的肉馅，每嚼一口都有浓郁的汁水缠绕在舌尖，让人直叫一个爽字。<br>
我大口大口恣意地吃着，一把抹去额上渗出的汗，不经意看到边上有个卖章鱼烧的铺子，一个女人正站在铺前等她的早饭。<br>
说来也奇怪，这么多早餐店也没见有人来买，到现在这么久了，除了我自己就看到这个女的在卖早饭。<br>
我上下打量着这个女人，淡红色的上衣，黑色的长裤，应该是附近工作的人吧，侧脸看上去还蛮漂亮的，也不知道正脸长啥样。<br>
我正准备走，回头看看那个女人还在等着自己的早饭，我突然好奇这家铺子的章鱼烧到底有多好吃，居然能让她等这么久。我摸了摸自己的口袋准备去买一些试试，脑子突然像被电击了一样。<br>
不远处，那个女人突然转头看着我。<br>
我摸着口袋尴尬地看着她，电击感袭遍全身，就好像刚刚在商场里一样，我在口袋里反复掏可就是什么东西都没有。<br>
女人慢慢对我扬起了微笑，笑得好甜啊好美啊。<br>
真漂亮<br>
我突然有了一种很不好的感觉。</p>
<p>慌慌张张坐起身，拿起床边的早饭硬咬了一口，咽了下去，突然入肚的食物像平静湖面里猛扔的一块石头。<br>
一种强烈的呕吐感在腹中蔓延。<br>
可我又躺了下去<br>
太困了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不等春江]]></title>
        <id>https://honevid.xyz/a</id>
        <link href="https://honevid.xyz/a"/>
        <updated>2021-09-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“ 不然，就烧我成灰，
投入泛滥的春江，
与落花一同漂去
无人知道的地方。”
我是在上海的港口第一次遇到这个怪人的，他戴着眼镜，头发乱糟糟的，好像有什么心事，一脸茫然生无可恋的样子，嘴里总是在嘟囔着什么，在人群里显得那样与众不同，一看就是生...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“ 不然，就烧我成灰，</p>
<p>投入泛滥的春江，</p>
<p>与落花一同漂去</p>
<p>无人知道的地方。”</p>
<p>我是在上海的港口第一次遇到这个怪人的，他戴着眼镜，头发乱糟糟的，好像有什么心事，一脸茫然生无可恋的样子，嘴里总是在嘟囔着什么，在人群里显得那样与众不同，一看就是生活里又遇到不如意的人，可是遇到不如意事的人多着呢，我便没有怎么再关注他。</p>
<p>时值隆冬，长江上时不时飘来一阵刺骨的风，旅客都窝在船室里打牌喝酒，时不时有人推开门准备出去透气，却又被风逼得缩回船舱里。“先生，距离南京还有四五个小时的航程”，服务生端着一杯咖啡向我示意，我点了点头，捧过咖啡，透过窗子看着两岸的景色。那跟印象里江南的冬天一模一样，天空阴沉得让人分辨不出是早晨还是午后，若不是之前进肚的午饭给我一个打嗝的提醒，还真颇有些时间和记忆错乱的感觉。远处驶来一只货船，工人沿着船边的窄道小心翼翼地从船这一头走到那一头，或许是风突然地一吹，他双手紧抓着栓货物的绳子，双腿直颤，生怕掉下去的样子，我不禁为他心里发慌，直到他挣扎着最后走到终点我才松了一口气。看来人本应该都是惜命的，我暗暗感叹普通人的软弱，望着稍泛黄的河水却想到了屈原，那屈原怎么解释？“安能以身之察察，受物之汶汶者乎？宁赴湘流，葬于江鱼之腹中。”或许是高洁孤傲之人注定难容于世，但可能普通人只能向往同渔甫而歌，却无法达成渔甫的境界。</p>
<p>天色萧瑟，我为屈原忧愁，心头宛如江面那样乌云满布，转头突然看到舱外一个青年人正扶着栏杆，面色铁青，直勾勾的看着船下的河水，他的头发在江风的助力下肆无忌惮的像爪子似的乱摇，好像要用力把他拉下河去，一种凄凉的预感在我心里如闪电点亮夜空般蔓延，我赶忙跑出船舱把他叫住，一边把他拉离栏杆。很奇怪，他并没有反抗，只是离开栏杆时侧身拿起了地上放着的半瓶酒，我带着他回到了船室里坐下，询问他为什么想不开，他没有回答，只是摸摸口袋面露难色的说道：“有吃的吗？”</p>
<p>我招呼服务生送来饭菜，酒肉下肚，他的面色开始变得红润起来，但是眉宇间仍然有着一种说不出的忧伤。</p>
<p>“我自幼失去双亲，所幸有堂兄接济得以长大成人，十六岁考入清华开始写诗，留过洋，出版过几本诗集，如今也算颇享诗名。”说着他从兜里掏出两本书，选了一本轻轻翻开，生怕弄坏似的慢慢递给我。我捧过书，念道：</p>
<p>雨景</p>
<p>我心爱的雨景也多着呀；<br>
春夜春梦时窗前的淅沥；<br>
急雨点打上蕉叶的声音；<br>
雾一般拂着人脸的雨丝；<br>
从电光中泼下来的雷雨──<br>
但将雨时的天我最爱了。<br>
它虽然是灰色的却透明；<br>
它蕴着一种无声的期待。<br>
并且从云气中，不知哪里，<br>
飘来了一声清脆的鸟啼。</p>
<p>念罢我直拍手，“不愧是个诗人，描绘下雨时的各种景致，又能达到景与情高度融合，无韵的自由体又颇有建筑美，但是能写出这样明朗欢快的诗，你明明是对人生充满期待的，方才又何苦想不开呢？”</p>
<p>他长叹一声，举瓶喝了口酒，“那不过是我所幻想的罢了，世上哪有这样动人的美景呢，我曾经也确实对生活对人生满怀期待，我有尊严，我有理想，我憧憬着别人的尊敬，憧憬着奋斗的人生，憧憬着热辣辣的变换着的人生……”</p>
<p>说着他开始变得激动起来，猛灌了一大口，面色涨红，“可是啊，所有人都让我失望，所有事都让我失望，我爱我的母校，可是她的单调死板着实让我不满，我也无意伤害别人，可是那爱刻意中伤中国人的洋人真让我恨得咬牙切齿，我是绝不能容忍洋人对我对中国大不敬的，外国像是死牢，囚得我终日愤愤难安，可是回国后的生活仍是不尽我意，虽然能做个教授，表面上荣华富贵，可实际上不过是屈缩在权贵下，唯唯诺诺的出卖自己罢了，我痛恨啊，我恨他们对知识的不尊重，虽然只是只字之差，但凡有学识的人都能察觉，可他们偏不尊重，我痛恨啊，我奋起反抗，本来同为诗人，却总有人戳着我的脊梁说我不过是自视清高，说我不懂满足不懂委曲求全，难道人生下来就必须要圆滑吗？我偏不！我宁可穷，宁可只有片刻人生，也要挺直着腰板，挺直一个诗人的脊梁，搏到我们应得的尊重！”</p>
<p>我见状连忙劝他冷静，“无论如何，尽管人生充满失意和落寞，你总要想办法继续走下去，你那么年轻，要找到支撑自己继续前行的动力啊！想想自己的家人，他们都牵挂着你，期待你能有所成就，期待你给他们带来美好生活呢。”</p>
<p>听罢他慢慢低下了头，茫然的看着地面，眼里有种说不出的温柔，“我的妻子，我的霓君，我很爱她，我的人生里若没有她和诗，大抵是很难活这么久的，我也恨我自己，恨我这莫名其妙的，根深在骨子里，死也改不掉的孤傲，他让我穷困潦倒终生，让我得罪了太多太多的人，以至我想靠写作和教书养家却四处碰壁，霓君劝我先在工厂里做工补贴家用，可我本就痛恨像小工子那样为区区薪水，给权贵出卖自己的力气。此行本想着回到南京再做打算，看着江水，仔细思量着这半生，彷佛往后又毫无意义了……”</p>
<p>本来觉得他已经想开了，不料他好像早就做好了决定，我痛心他的遭遇，想着再开导开导他，不料他没等我开口便拿出另一本书翻开递给我，那是海涅的诗：</p>
<p>还乡曲</p>
<p>在我极端阴暗的生活里，<br>
曾闪烁过一个美丽的清姿；<br>
而今这清姿已经消失，<br>
我眼前尽是茫茫的黑夜。</p>
<p>孩子们处在黑暗之中，<br>
常要觉得惴惴不安，<br>
他们总是高声唱歌，<br>
以便把那恐怖驱散。</p>
<p>我这发狂的孩子，<br>
如今在黑暗之中唱歌；<br>
这歌儿虽不悦耳，<br>
却驱散了我的忧愁。</p>
<p>“霓君和诗就像是我所爱雨景里那令人惊喜的莺啼，我深爱着他们，思念的歌声多少次在我人生的至暗时刻为我驱散忧愁，如今却可能驱不散了。都因我的无能和贫穷，四处借钱无果，未满周岁的小儿子没有奶吃，哭了整整七天后活活饿死，那天霓君眼里止不住流泪，痛诉着我的无能，人活到这份上也确是够了，每时每刻巨大的自责和悲伤宛如黑洞将我吞没，我知道我的抗争已经以我的彻底失败而告终，或许就像梁实秋说的那样，在历史里一个诗人似乎是神圣的，但是一个诗人在隔壁便是个笑话。我的此生，纵有绝世诗名，也敌不过这寸金的折磨，也敌不过这权贵的蔑视，在人们眼里，我或许不过是连亲生骨肉都无法养活的废人罢了，我的人生或许从始至终，便是一场笑话。”他轻轻叹了口气，饮尽了瓶中酒。</p>
<p>听完讲述，看着他郁郁消沉的容色，悲痛如狂风骤雨般席卷心头，我不忍再看他，望向窗外，江上的乌云似乎更密了些，我仍打算试着做些努力，“你这样的大诗人应该懂的，渔父莞尔歌曰：沧浪之水清兮，可以濯吾缨；沧浪之水浊兮，可以濯吾足。人生在世不如意事极多，虽屈于权贵，但好歹能稍混个温饱，况且这乱世，尊严真的不如一顿饱饭，适当苟且方为求生之道啊！”</p>
<p>他听罢轻声笑了笑，摆了摆手，“先生，很感谢你的款待，很荣幸能遇见你，也很荣幸你愿意听我这样一个潦倒的人倾吐苦水，但……”</p>
<p>话还没说完，服务生闯了进来打断了我们的交谈，“先生，轮船还有不到一个小时就抵达南京了…”</p>
<p>我无心关注航程，挥手示意服务生退下，转头又对着他说，“人生其实还是美好的，虽然可能有时感觉被逼上绝路，但其实只要稍作变通，选择适应现在的社会，人生还是会重新拥抱自己的。”</p>
<p>“这是我上船前用仅剩的饭钱买的饴糖，霓君最爱吃了，此次回家身无分文，满身穷困，也无颜面再见我最爱的霓君了，还请先生替我转交，地址是xxxx。”他递来一包糖，显然没有听进我的话。</p>
<p>我感到诧异，心头一种凄凉的感觉宛若雷声轰响在乌云密布的江上，我接过糖点了点头，双眼紧盯着他，只见他不紧不慢的翻开诗集，缓缓撕下一页递给我，面色和缓的让人感到恐慌，然后起身，推开门，一步一步向着船头走去……</p>
<p>我知道这次怎么也无法将他拉回来了，手里拿着他撕给我的诗页，心里止不住颤抖：</p>
<p>葬我</p>
<p>葬我在荷花池内，</p>
<p>耳边有水蚓拖声，</p>
<p>在绿荷叶的灯上</p>
<p>萤火虫时暗时明——</p>
<hr>
<p>葬我在马缨花下，</p>
<p>永做着芬芳的梦——</p>
<p>葬我在泰山之巅，</p>
<p>风声呜咽过孤松——</p>
<hr>
<p>不然，就烧我成灰，</p>
<p>投入泛滥的春江，</p>
<p>与落花一同漂去</p>
<p>无人知道的地方。</p>
<p>与他初次相见的场景在我脑海重映，随后，我听见了心里的第二声惊雷，一旁打牌喝酒的旅客仿佛也听到了，满目惊诧的样子，随后放下杯子和纸牌聚在船头向下望着江水，对新鲜新闻的渴望让他们再也不畏缩江上的寒风了……</p>
<p>我默默坐着，只感到痛心，没有人知道，没有人在乎，诗人被生活燃成灰烬，无尽的悲痛与灼烧感让他再也等不及春江的浪漫，没有荷花池，没有马缨花，亦不是心心念念的泰山顶，只是寒冷的冬江，千丈深的刺骨江水将他拥入怀中，没有落花，孤独的漂去，去到无人知道的地方。</p>
<p>……</p>
<p>后来在他妻子的哭声中，我终于得知，他本是精通游泳的，或许只是不愿再有期待，倦了这一生愤愤的抗争，于是不愿挣扎地与江水相拥。人倘若真要离去，等不等春江，或许都成不了阻碍了。</p>
<p>我恍然间从梦里醒来，望着桌上翻开的《海外寄霓君》，视线变得模糊起来……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021年2月22日]]></title>
        <id>https://honevid.xyz/2021-nian2-yue22-ri</id>
        <link href="https://honevid.xyz/2021-nian2-yue22-ri"/>
        <updated>2021-09-03T00:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杂感]]></title>
        <id>https://honevid.xyz/za-gan</id>
        <link href="https://honevid.xyz/za-gan"/>
        <updated>2021-09-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[孩子气时说着星河灿烂
待到有人披上众星之辉
料想我总不见得真会落入黑暗
稚气与老练的悬殊真让人心酸
2020.5（from home）
Home-王诗安
Well Ive seen the aurora lights
I passed ou...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>孩子气时说着星河灿烂<br>
待到有人披上众星之辉<br>
料想我总不见得真会落入黑暗<br>
稚气与老练的悬殊真让人心酸<br>
2020.5（from home）</p>
<p>Home-王诗安<br>
Well Ive seen the aurora lights</p>
<p>I passed out in Shibuya at night</p>
<p>I broke my arm yea but now its fine</p>
<p>I keep moving on and on</p>
<p>And Ive had a broken heart</p>
<p>Put it back together, watched it fall apart</p>
<p>I started over from the start</p>
<p>I keep moving on and on</p>
<p>So tell me what it means when</p>
<p>Everything I see is grey and I cant believe</p>
<p>Im just going through the motions</p>
<p>Hoping to feel something</p>
<p>Cause baby life is tired when youre on the road</p>
<p>Theres lots of pretty faces that I dont know</p>
<p>I could have a million people at my show</p>
<p>Id rather come home</p>
<p>Now time is flying fast and Im getting old</p>
<p>Dont wanna venture forth into the unknown</p>
<p>Id be too afraid to be all alone</p>
<p>Id rather come home</p>
<p>Im coming</p>
<p>Ho-ho-ho-ho-ho-ho-ho-home</p>
<p>Ho-ho-ho-ho-ho-ho-ho-home</p>
<p>Im coming</p>
<p>Ho-ho-ho-ho-ho-ho-ho-home</p>
<p>Im coming home</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[遇南风]]></title>
        <id>https://honevid.xyz/yu-nan-feng</id>
        <link href="https://honevid.xyz/yu-nan-feng"/>
        <updated>2021-09-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[风向南吹的时候
突然一个激灵
夏天求之不得的凉意
现在却要裹着被褥逃避
雨也开始朦胧
没有以前砸得痛
阴阴郁郁整天
整天勉勉强强
回想起当时闪着光的眼
现在也不算浑浊
总会浑浊
最是瞥见不尽的相遇
最怕瞥见不尽的相遇
可也不过是南风
202...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>风向南吹的时候<br>
突然一个激灵<br>
夏天求之不得的凉意<br>
现在却要裹着被褥逃避<br>
雨也开始朦胧<br>
没有以前砸得痛<br>
阴阴郁郁整天<br>
整天勉勉强强<br>
回想起当时闪着光的眼<br>
现在也不算浑浊<br>
总会浑浊<br>
最是瞥见不尽的相遇<br>
最怕瞥见不尽的相遇<br>
可也不过是南风</p>
<p>2020.9.1</p>
<p>网载文:<br>
作者未知<br>
风向南吹时朦胧雨夜来<br>
今夜北京又刮起了南风，天空突然下起了那种朦胧的细雨～也许是秋天将至，南风对夏季将要离去时的不舍而留的眼泪吧。今夜喝醉了，但没有醉的不清不楚，仍记得要告诉这阵南风，:“你若离去时也请带走我所有的思念与感情吧”～<br>
今夜没有蟋蟀的叫喊声，静的可怕，心中突然生出一种从未有孤独和悲伤，不由得又回忆起以往的往事～忽然间明白，原来整个世界都很虚伪，虚伪到让我心痛、无奈;直到我孤独的鲜血从我眼中流了下来。孤独时我仰望夜空，希望夜神能赐我一个懂我、了解我，没有带任何虚伪面具的人来陪我说话、聊天。那怕只看我一眼也好。忘记多少次的仰望后，我彻底的失落、绝望。渐渐的明白原来我是自己生命中的一个过客。又怎敢奢求有谁能扯掉虚伪的面具来和我一起感叹我内心孤独。<br>
面对自己一段段忧伤的文字，才明白自己并没快乐过。原来我也用虚伪在掩饰一些情感、掩饰一些忧伤，太多时候希望能有个懂我的人陪，因寂寞爬满心头时的那种孤独感只有真正了解我的人才会明白。今夜、终于明白内心的忧伤，而这种忧伤却是什么也化解不了。难道是因为自己内心的那份感情正在渐渐流逝,还是不了解自己是否长大„只了解自己一味的颓废。<br>
一些很难理解的词突然出现在脑海中，是自己难以了解，还是事情早以让老天悄悄然定下。黑夜带给我神秘，而神秘的背后，却是安慰那些表面开朗的人，让他们在黑暗中哭泣，因此而不被人别了解脸上的泪珠。试问:誰生下无奈、誰生下忧伤、誰生下又失落„其实这一切应该都是自己造成的。<br>
在和初恋谈了8年被抛弃的时刻，也是我前半生最低迷的时刻。因醉酒发了一个错误的短信和一个本不该和自己走到一起的人，却走到了一起。也许是老天对自己的眷顾、也许是自己当时太孤独、太失落、需要一个人来安慰。可谁又能知道背后的辛酸。然而在这美的夏季，一阵南风在一个错误的时间里把一份本认为最美好的礼物送到了我的身边。当时只想两个人若能走到一起，那是一种幸运。如果能互爱，那是一种幸福。可惜在人的一生中总会有这样一个人，她的身影在你心中总一闪一亮的。而你却不能表达出来，而你在内心却依然关注。也许这是两条平行线，永远不能相交，直到死的那一刻。<br>
心幕又缓缓拉开，想起了她，使我难以忘怀～假如我还具有某些优点的话，那一定是人所共有的。我只能是在这样的静夜用祝福来表达我的感激了。<br>
又想起清清潭水旁我们的笑声，记起泥泞小路上我们曾留下的足迹，忆起我亲手给她做菜时等等等等。我可能永远忘不了她了，今生今世，难以再有东西能把它们从我的记忆中抹去，只因我得到了太多的太多，也失去了太多的太多。<br>
如今我已失去了，失去了一个世界的部分，换来的是最美好的心灵净化物～<br>
此时雨仍在朦胧不停，门外的风仍不停的往南吹着着，也许是对夏的不舍吧～而我呢，却遨游在思念之河，无法入眠。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于孤独]]></title>
        <id>https://honevid.xyz/guan-yu-gu-du</id>
        <link href="https://honevid.xyz/guan-yu-gu-du"/>
        <updated>2021-09-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[	存在是孤独的，不要怕一个人，这是生命给我们的纯粹启迪，不带有任何意义。和自己修补关系，学习宽容，懂得尊重彼此的自由的话，两个人和一个人，并没有太大分别，而一个人比两个人也可以更好过。你相信了，会好过一点，明白自足的幸福。

人最大的心结，...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>	存在是孤独的，不要怕一个人，这是生命给我们的纯粹启迪，不带有任何意义。和自己修补关系，学习宽容，懂得尊重彼此的自由的话，两个人和一个人，并没有太大分别，而一个人比两个人也可以更好过。你相信了，会好过一点，明白自足的幸福。
</code></pre>
<p>人最大的心结，是只看到别人的错，认同自己是受害者，不幸的可怜人，却看不透，受害者往往是自害的，借别人的存在加害自己，胡思乱想活坏了关系，不知所谓。能不能认真一点对待爱？把自我稍稍放下，自爱多一点？自爱的人不容自己活在自怜和受伤的阴影里，那是懦弱的表现。要分得清爱和害原差一线。对亲人如是，爱侣如是，面对自我更如是。当你还是你，我还是我的时候，才懂得尊重和相爱，大家一起走一段关怀的路，是缘分的礼物，要感谢也来不及。<br>
　　不害怕孤独时，一个人和两个人，女人和男人，温柔和暴力，忠贞和背叛，爱和恨，已经无需再二分了。<br>
人的能量是这样的，当你把变坏的感觉和情绪内化，让自己一个人承受和承担时，你迟早会崩溃。<br>
理论上，人是必然孤独的，没有人能代你活下去，可感情上，你无法找到一个依靠点的话，无依无靠便容易崩溃。当能量掏尽了，世上最强的人也会倒下。<br>
我们累了，能量跌到谷底，情感受创，助长负面想象，一切顿然变得灰暗，失去意义。必须提醒自己：这感觉只是脑神经倾向负面反应的惯性循环回路，而不是生命真实的反映，别认同它。 [沧之涛的回答]<br>
当能量下滑时，不要死命地撑，人是孤独的动物，但不用执着孤独。找个感情的依靠点，譬如爱人，譬如宠物，譬如自己，譬如神，放在心里，爱着他/它，然后对自己微笑，说声感谢。不要计较这依靠点是否真实存在，人就是人，要依靠比自己更强的感情支柱活下去 [沧之涛的回答]<br>
不要介意依靠，毋需顾存面子或什么，人本来就是群体的动物，没有执着孤单的理由和需要。抓紧一个让自己定心的依靠点，平静自己，然后超越自己，能提升的话，才能体会生命的意义。</p>
<p>当时我曾想尽办法摆脱孤独和悲伤，如今，我稍微大些了才发现孤独和悲伤其实是伴人一生的，人生不如意事十有八九，世界上人那么多，真正能倾诉并且你也愿意向他倾诉的人并不多，因此我们能在撑不住时向人诉说，但也不能总是指望有人为你排忧解难，同样也不能妄想一辈子活在快乐中，人这一生就是要在孤独中与自我对话，自己给自己排忧。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>